香港財政司司長：儘管存挑戰香港金融市場仍保持穩定

香港財政司司長：儘管存挑戰香港金融市場仍保持穩定

來源：新京報

原標題：香港財政司司長：儘管存挑戰香港金融市場仍保持穩定

新京報訊（記者侯潤芳）在今日舉行的第十三屆亞洲金融論壇上，中國香港財政司司長陳茂波表示，儘管存在內部或者外部的挑戰，香港的金融市場依然保持穩定。

“香港的銀行系統仍然在順暢地運行，流動性充足，數字可以證明這一點。”陳茂波介紹，2019年香港IPO融資規模冠絕全球，一共融資400億美元，這也是近年來的新高，總市值達到了4.9萬億美元，這比香港GDP要大13倍，到2019年11月底，銀行的存款，無論香港港元還是其他的外幣總存款在去年不斷增長，達到了1.8萬億美元水平，香港的匯率保持著穩定。“這些數字充分反映了香港的金融和法律系統的穩定性以及大家對於香港金融和司法的信心。”

陳茂波進一步解釋，在去年12月，全球金融中心指數再次把香港列為世界前三大自由的金融中心，僅僅排在紐約、倫敦之後，去年10月世界經濟論壇全球競爭力報告將香港的金融系統排在世界首位，同時香港也被認為是世界第三大容易做生意的地方，香港仍然是人民幣離岸最大的中心，香港同時也是主要的資產和財富管理中心。同時香港提供離岸和到岸的財富管理，提供非常具有競爭力的稅收安排以便能夠吸引更多財富管理基金進入香港。

在保險業上，據陳茂波介紹，香港擁有亞洲密度最高的保險公司，到去年9月底香港擁有120家保險公司，同時香港也在不斷地拓展在香港的保險行業，在基金方面香港擁有最友好的稅務安排。“我們也可以允許香港對一些特殊風險的核銷，在未來綠色債券發行會超過200%增長，到2018年已經達到了110億美元的水平。這得益於去年5月份香港政府推出了10億港元綠色債。”陳茂波說，香港也通過一些金融上的安排能夠很好地推動香港綠色項目的開展。此外，金融的技術是另外一個香港希望能夠做得更好的領域。

最後，陳茂波表示，香港也會進一步推出各種紓困的計劃，會進一步努力，充分利用新興的機遇，不僅是綠色金融和金融科技，同時要充分利用大灣區這樣一個區域的發展和“一帶一路”的機遇。

新京報記者侯潤芳